# Arbeitsauftrag zum erstellen einer Datenbank

- arbeiten mit der Konsole
- arbeiten mit einem GUI
- Problematik von verschiedenen Kodierungen erkennen


Den Auftrag in dem Dokument "Auftrag_Firma..." müssen Sie Schritt für Schritt abarbeiten. Ansonsten gibt es Probleme (also nichts überspringen!). Die nötigen Dateien finden Sie in dem ZIP-File.